# 1. Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы.

Циклы нужны для повторения одного действия (кода) много раз, перебора значений. Для облегчения кода и жизни программиста :)
Бывают циклы: for, for...in, while, do-while
